何不食肉糜:羅致光反問貧窮長者何不拿綜援

真係離地萬仗
現你老味現行政策係一拿綜援要成家一齊拿的
政府係咪鼓勵市民全家拿綜援
定係鼓勵將老人丟入老人院等政府養?
真係食撚屎

死撚左去啦垃圾羅致光

全家拎綜援有咩問題?

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

舉個例
一家四個人
仔,老豆,老母,阿婆
阿婆要長期照顧,使費甚巨
老豆有小小退休金,緊夠自己基本生活
老母打分基層工
仔剛出黎社會做野

呢個case得阿婆,老豆係進入貧窮線
現行政策佢地唔可以單獨拿綜援
一拿就要個仔同老母都唔撚做野一齊拿
社署亦唔可能批你d case

咁唯一方法就係趕老豆同阿婆去老人院等政府養

我真係唔知羅致光係乜logic
一面叫人居家安老
一面叫人拿綜援
但又唔俾有需要個案獨立申請
要陷家拿
結果咪又係迫d仔女趕晒d老人入老人院
跟住安老宿位又爆煲
成個問題越搞越嚴重
呢個真係弱智政府

邊個話要全家拎

有綜援就冇長者生活津貼。只可2選1

公屋長者拎綜緩同住子女要簽衰仔紙，公屋要除名

申請人必須通過資產及入息的審查。申請人如與家人同住，便須以家庭為單位提出申請。在決定一個家庭是否符合資格領取綜援時，社署會考慮整個家庭的資源和需要。換言之，社署會把所有家庭成員的每月收入和所需開支一併計算。

長生津唔到候唔到肺

你食屎啦

長者攞綜援，除咗會被標籤化外，脫離綜援網亦好難

香港地只要你有消費就有交間接稅
高地價政策帶動租金,租金再轉傢落物價

通常老人拿綜援順手就會入埋老人院
所以好多老人都會好抗拒
羅致光叫老人拿綜援俾人感覺會係特別涼薄
冇端端自己辣火頭,真係on9無極限

子女係咪要簽左衰仔紙之後

長者（父母）先可以單獨申請綜緩？

間接稅
你不如話食煙賭馬啦on99

事實係如此
香港人交得最多係簡接稅
你睇下賣地收益就知

又話現家唔洗？我記得張建宗個陣改左？

你試下去老人院走一轉咪知有乜問題囉

政府作用係 redistribute 。加上有錢人剝削僅下面啲人，唔係公司可以賺咁多？

咁應該拎長者金，或者者爭取退保
你個Case完全同綜援無關係

如果推全民退保就無咁多廢老貧窮問題啦

樓豬係寄生蟲黎？
香港人正正常常打工 就算份工係萬三蚊一個月
退休儲落三四十萬有幾難？
跟手政府比係長生津+生果金 每月2700蚊
真係窮撚仲有綜援千幾蚊拎 夾埋4千一個月
你退休人士去邊食乜都平平地架啦
唔通你想退休之後日日旅行食放題？

我唔係建制狗 只係講事實
政府真係唔洗比太多錢落廢老度
屌你老味打工幾十年 臨尾五年可以一蚊都無？
真係無既話 係真係要快d死 唔好留係香港獻世啦

笑左 上面有條友講事實 樓豬一句咒人食屎
小學雞罵戰

兩樣野黎
唔使簽衰仔紙
同社署批你同家人住獨自申請係兩回事黎

唔洗簽衰仔紙只係幫到d子女關係唔好,甚或搵唔到子女個d,但以家庭做申請單位呢點冇改過

你同佢有親，又知人未交過稅？後生個時唔俾人交過？

做幾十年人 少少錢都無就死撚左佢喇
一係弱智 一係殘障 咁就唔怪你

講到間接稅，我成日諗我網購算唔算途稅

可憐必有可恨之處呀
要怪就怪呀爸果代黃金時期點解仲係脫唔到貧

咁啲老野轉移晒資產俾子女自己扮窮呃綜援點先

簽張衰仔紙咪得囉，大把方法啦
唔係要教呀

老豆同老母離婚申請單人公屋

老母再同阿婆申請雙人公屋又得

現行制度根本大把漏洞

窮唔緊要，冇腦真係幫佢唔到

肯轉移資產丟個老母去老人院個批,現有制度已經係咁啦
老人院仲同你一條龍服務搞埋綜援
而家講緊係d忠忠直直又唔肯丟個老人去老人院等死個批
政府叫人照顧長者居家安老
但政策就你去老人院就有綜援
唔肯俾老人獨居要屋企照顧番就話支你
咁唔係好荒謬咩

兄台又離婚又剩d資產最後轉去邊先
你唔係以為社署唔會check麻

另外，政府亦改善了長者申領綜合社會保障援助（綜援）的安排。自2017 年2 月起，在保留綜援以家庭為申請單位的規定下，社會福利署（社署）已取消獨立申請綜援長者（例如與子女分開居住的長者）的親屬須就他們有否向長者提供經濟援助提交聲明（俗稱「衰仔紙」）的安排，現時有關資料只須由長者提交。

如果有全民退保既好多case係唔會直接拿綜援
不過林鄭條八婆唔會搞
個個退休有保障
仲會肯拿層樓出黎逆按揭
d老人唔拿層樓逆按俾銀行
又點會迫到d後生去買樓
成件事你話冇官商勾結
打死都唔信

社會福利重來唔係講求對社會貢獻先有得拎. 如果係計貢獻度嘅, 移民來港人士應該一個仙社會福利都唔可以攞.

機會係留俾啲有準備嘅人

資產審查有年期好正常

拎晒啲錢過大海輸晒社署點查

都係果句，冇腦真係幫佢唔到

自己老母自己養💁🏻‍♂️

你咁有腦咁仲等乜
不如今晚就搭夜船過澳門博一鋪
贏左即時退休
輸左就謹遵羅致光教晦下半世食老綜
至叻係你啦

聽朝記得準時返工喎

乜係自己老母養自己咩

乜唔係自己老母養自己咩